% Created 2020-02-26 Wed 23:23
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Sergio Alvariño}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={Sergio Alvariño},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.2.2 (Org mode 9.3.6)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}


\section*{Qué é KiCAD?}
\label{sec:orgf19f959}
\subsection*{KiCAD EDA Suite}
\label{sec:org1e8604b}
\begin{itemize}
\item KiCAD non ten ningún significado especial (Pronúnciase Kai-CAD)
\item EDA   Electronic Desing Automation
\item Suite
\end{itemize}

\subsection*{Que podemos facer con KiCAD?}
\label{sec:org0ca61e3}
\begin{itemize}
\item Elaboración do esquema eléctrico de un circuito electrónico
\item Deseño da placa de circuito impreso asociada
\item Exportar os ficheiros Gerber
\end{itemize}

\subsection*{Ademais tamén podemos:}
\label{sec:orgd0cbefe}
\begin{itemize}
\item crear as nosas propias bibliotecas de compoñentes
\item xestionar as nosas bibliotecas con git
\item visualizar as nosas creacións en 3D
\item exportar os nosos proxectos a distintos formatos
\end{itemize}

E o mellor de todo: \textbf{é software libre} 

\section*{Historia}
\label{sec:orgf71c48e}
\subsection*{Orixe}
\label{sec:orgf7775c2}
\begin{itemize}
\item 1992 O primeiro código (Jean Pierre Charras - Instituto de Tecnoloxia de Grenoble)
\item 2007 Publícase por primeira vez en SourceForge
\item Do 2007 ao 2012
\begin{itemize}
\item Control de versións
\item Tres desenroladores
\item Doxygen, Refacturación, moitas novas funcionalidades
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{Open Hardware Initiative}
\label{sec:orge4df303}
2011: \textbf{O Cern lanza a Open Hardware Initiative}

\begin{itemize}
\item Impulsada por Javier Serrano (inxeniero no CERN)
\item Inspirada no espiritu do Software Aberto
\item Manifesto
\begin{itemize}
\item Revisión por pares
\item Deseños reutilizables
\item Mellorar a colaboración coa industria
\item Diversión
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{A nova era}
\label{sec:orgd795b7c}
\begin{itemize}
\item 2012 O CERN escolle a KiCAD como o seu software oficial para deseño de circuitos
\item Do 2012 ata hoxe:
\begin{itemize}
\item O KiCAD vaise consolidando
\begin{itemize}
\item Un único proceso
\item Avances na unificación de formatos internos
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item Moitas novas funcións
\begin{itemize}
\item Importacións (Eagle, GEDA, Ficheiros DXF)
\item Router de terceiros (Freerouting)
\item OpenGL
\item Axudas ao enrutamento
\item soporte de bibliotecas en git
\item novos chequeos
\end{itemize}
\end{itemize}

e moitas mais\ldots{}


\subsection*{Futuro}
\label{sec:org805800f}
\begin{itemize}
\item Completar a unificación de ficheros
\item Completar a consolidación dos interfaces de usuario
\item Avanzar na simulación de circuitos electrónicos
\item Mellorar o modelo 3D
\item Mellorar os DRC (Design Rules Checks)
\end{itemize}

\subsection*{Futuro lonxano}
\label{sec:org5edffae}
\begin{itemize}
\item Integrar a simulación de circuitos co Editor de circuitos
\item Migrar a github
\end{itemize}

\section*{A Suite}
\label{sec:org28bf373}
\subsection*{Compoñentes básicos}
\label{sec:orge87bc3e}

\subsection*{Schematic Layout Editor}
\label{sec:org233c697}
Onde creamos os esquemas de circuitos

\begin{itemize}
\item Soporta as funcións típicas: bus, etiquetas, follas xerárquicas
\item Electrical Rules Check
\item Xeración de ficheiros net e BOM
\item Imprimir e plotear o proxecto
\end{itemize}


\subsubsection*{Symbol Editor}
\label{sec:org7bb26f3}
\begin{itemize}
\item Permite a creación de novos símbolos de Compoñentes
\item E a modificación de símbolos existentes
\end{itemize}

\subsection*{Pcbnew (ou PCB Layout Editor)}
\label{sec:org6570dc8}
Onde creamos a PCB

\begin{itemize}
\item Soporta a importación de DXF
\item Design Rules Check
\item Edición de reglas de deseño
\item Imprimir o proxecto
\item Exportar os \textbf{ficheiros Gerber}
\end{itemize}

\subsubsection*{Footprint Editor}
\label{sec:org03da786}
\begin{itemize}
\item Permite a creación de novas pegadas (footprints)
\item Permite a edición de pegadas existentes
\end{itemize}

\subsection*{Gerber View}
\label{sec:org9be7dbb}
Permite ver os \textbf{ficheiros Gerber}

\subsection*{Bitmap to component converter}
\label{sec:org180db23}
Permite xenerar compoñentes a partir de bitmaps

\subsection*{PCB Calculator}
\label{sec:org446438f}
Calculo de:

\begin{itemize}
\item Reguladores
\item Espaciados
\item Guiaondas
\item Atenuadores
\end{itemize}

\subsection*{Page Layout Editor}
\label{sec:orgcd98ecd}
Permite editar o caxetín dos ficheiros impresos

\section*{Por qué debería usar KiCAD?}
\label{sec:orgfbe7505}
\begin{itemize}
\item E software libre
\begin{itemize}
\item E gratis
\item Non ten limitacións
\end{itemize}
\item A funcionalidade non ten carencias
\item Vistas 3D
\item Mellora continua e facilidade de uso
\end{itemize}

\section*{Referencias}
\label{sec:orged84e2b}
\begin{itemize}
\item \href{https://kicad-pcb.org/}{A web de KiCAD}
\item \href{https://www.youtube.com/playlist?list=PL1Hs\_F1k2mdRVYDtdWd7tQKDZTfxop7np}{Un tutorial} o de TutoElectro (seguramente os hai mais actualizados)
\item \href{https://www.gerblook.org/}{Visualizar os Gerber na rede}
\item Bibliotecas de terceiros
\begin{itemize}
\item \href{https://github.com/Digi-Key/digikey-kicad-library}{Digikey}
\item \href{https://github.com/sparkfun/SparkFun-KiCad-Libraries}{Sparkfun}
\item \href{https://www.snapeda.com/kicad/}{Snapeda}
\end{itemize}
\item \href{https://home.cern/news/press-release/cern/cern-launches-open-hardware-initiative}{CERN Open Hardware Initiative}
\item \href{https://www.oshwa.org/research/brief-history-of-open-source-hardware-organizations-and-definitions/}{Unha historia do Open Hardware}
\end{itemize}

\section*{Contacta conmigo}
\label{sec:org96781cb}
Sergio Alvariño: 

\begin{itemize}
\item email: salvari@protonmail.com
\item fediverso: @salvari@fosstodon.org
\item Twitter: @salvari
\end{itemize}

E sempre me podes atopar en \href{https://bricolabs.cc/}{BricoLabs}


As fontes de esta presentación están no \href{https://gitlab.com/brico-labs/20200226\_pres\_kicad}{gitlab de BricoLabs}
\end{document}